[06-19] 警方就示威暴力行為蒐證

警方就示威暴力行為蒐證
2019年6月19日

保安局局長李家超表示，有關部分示威者上周三在立法會一帶刻意衝擊警方的行為，警方正為案件蒐證，以提交調查報告，由律政司決定是否作出檢控。

李家超今日出席立法會會議後會見傳媒時表示，絕大部分示威者沒有參與暴力，但也有一些示威者刻意衝擊警方和襲擊警方，其間使用鐵枝、投擲磚頭和帶火物件。警方會盡快調查案件，蒐證後向律政司提交報告，依照法律程序處理。

李家超又說，行政長官昨日會見記者時表明，政府處理修訂《逃犯條例》工作不足，引起社會矛盾、紛爭和焦慮，行政長官已經致歉，他個人也就此致歉。

被問及警方如何應對示威者行動升級時，他強調，任何人士都應以和平、理性、有秩序的方式表達意見，警方會按照對事件的評估採取適當行動。

政府新聞處

分化加威嚇作用